\section*{Danksagung}
\justify
%Dank an die Professoren, welche meine Arbeit betreut haben, an meine Freundin und Familie, an meine Kollegen vom DB Systel cOps und RiM Team, für ihre Unterstützung.
An dieser Stelle möchte ich all jenen danken, die durch ihre fachliche und persönliche Unterstützung
zum Gelingen dieser Bachelorarbeit beigetragen haben.

Mein Dank gilt Herrn Prof. Dr. J\"org Sch\"afer für sein Betreuen dieses interessanten Themas, seine Anmerkungen, die mich stets motiviert haben und die freundliche Hilfsbereitschaft, die er mir entgegenbrachte.

Ebenso danke ich Herrn Prof. Dr. Christian Baun für die Bereitschaft, das Co-Referat zu übernehmen und für die Hilfe durch die Ratschläge und Veröffentlichungen auf seiner Homepage.%stille leisten.

%Weiterhin danke ich Herrn xxx, der mich mit all seinen Mitteln unterstützte und ohne dessen Hilfe und Bemühungen diese Arbeit nicht zustande gekommen wäre.

Danken möchte ich außerdem den Kollegen und Mitarbeitern vom Rail-in-Motion Projekt des Unternehmens DB Systel GmbH für ihre Unterstützung, insbesondere Herrn Dr. Starosta, Herrn Kraft und Herrn Jänig für die gute Zusammenarbeit, als auch dem ganzen cOps Team für ihre persönliche Unterstützung.

Mein besonderer Dank gilt meiner Freundin Danka und Familie, die mir mein zweites Studium ermöglicht und mich in all meinen
Entscheidungen,  unterstützt hat. Danke Danka!

%Nicht zuletzt möchte ich meiner Familie danken.
\newpage